8戰8勝！蘇斯克查帶領紅魔恐怖回歸

英足盃3-1擊敗阿仙奴，曼聯又穩穩地收下一場勝利。不知不覺中，蘇斯克查上任之後，球隊已經收穫各項賽事8連勝。在這8個對手當中，有熱刺與阿仙奴，應該說這一波連勝並不容易。現在可以說，蘇帥已經喚醒曼聯這個「沉睡的巨人」。

作客踢阿仙奴並不容易，兵工廠上輪聯賽剛剛在主場以2-0擊敗車路士，但今場曼聯卻牢牢地控制住局面，雖然控球率不如阿仙奴，但曼聯的反擊踢得很厲害，早早就確立場上的優勢。球隊在防守當中也做得很嚴密，並沒有給阿仙奴太多的機會，可以說今場比賽曼聯贏得令人心服口服。

從戰術層面上來說，蘇斯克查也做得很驚豔。今場他讓盧卡古更多的出現在右翼鋒的位置上，取得很大的成功。盧卡古雖然沒有入球，但奉獻2次助攻。另外，山齊士與連格頻繁的後上到阿仙奴的禁區內，也取得不錯的效果，這兩人都有入球入帳。

在蘇斯克帥上任後，曼聯在短時間內取得改變。首先從成績上來說，蘇斯克查已經創造曼聯新帥最長的連勝記錄，在聯賽當中取得6連勝，英足盃也取得2連勝。在英超積分榜上，曼聯目前距離第4名的車路士，僅僅只有3分的差距。在摩連奴離任時，球隊距離第四的車路士多達11分的差距，蘇帥用6輪比賽狂追了8分，現在曼聯又重燃爭四的希望。紅魔甚至運氣也變好了，車路士與阿仙奴最近幾輪接連「翻車」，失了很多分。另外，在摩帥離任時曼聯的淨勝球為尷尬的0，而現在曼聯的淨勝球已經是+13。

其次，蘇帥徹底激活了曼聯的攻擊球員，找回曼聯的進攻DNA。拉舒福特連續四輪英超聯賽破門，普巴6輪英超5個入球4個助攻，完全是一名世界級球星的表現。山齊士在兩次正選的比賽當中，不是助攻就是入球。盧卡古之前後備上場連場破門，今場又獻上兩次助攻。連格的狀態也徹底被激活了，他如今踢得也是遊刃有餘，馬迪爾也是如此。

最後曼聯的精氣神又回來了，蘇帥上任之後，曼聯的更衣室隱患瞬間被解除。球員們在場上更加賣命，之前被英國媒體稱之為「內鬼」的普巴、盧基梳爾等人也滿血復活了，球隊形成了一股合力。蘇帥正在效仿當年費格遜管理球隊的方式，他把「老曼聯」的精髓帶了回來。朗尼說看到這支曼聯帶著微笑走向球場時，你就知道曼聯會取勝，而在摩帥帶隊時，就連廚房阿姨都不快樂。

如果之前蘇斯克查帶隊取得4連勝，或者5連勝時，很多都質疑因為曼聯的對手太弱，球隊沒有遇到太多的考驗。但當曼聯作客擊敗熱刺，現在又作客擊敗阿仙奴時，這支曼聯真的令人刮目相看，蘇斯克查在帶隊方面的確有不錯的天賦。盧基梳爾稱，蘇帥的這支曼聯最強的地方在於比賽的準備，球隊有著非常詳細的計劃。

眾所周知，曼聯在歐聯16強的對手是巴黎聖日耳門。當時在抽籤結果揭曉時，幾乎沒有人能認為曼聯能贏巴黎，因為當時摩帥的曼聯狀態很差，進攻與防守都很糟糕，而且球隊士氣低落，更衣室失控。但如今曼聯已經脫胎換骨，保方也說這支曼聯比摩連奴帶隊的曼聯更危險，他們走上正軌了。當然，從絕對實力上來說，曼聯可能還是弱勢的一方面，畢竟巴黎坐擁尼馬、麥巴比這樣的超級巨星，但至少曼聯還是可以以一個挑戰者的身份去迎戰巴黎。

9戰7敗又有咩標題？

【觀點】曼聯轉正蘇斯克查太心急

普巴呢幾場幾多個入波同助攻

神又新浪鬼又新浪

有冇山神吹奏文

震驚魔界

打破摩帥枷鎖！山齊士重新復活
足總盃曼聯主場2-0擊敗雷丁，比勝利更重要的是，曼聯兩名攻擊手盧卡古與山齊士都復活了！特別是山齊士，他之前飽受質疑，而現在他終於在蘇斯克查的手下復活，最近2場比賽他交出2次助攻，展現出非常不錯的上升形勢。

山齊士剛剛傷癒，今場曼聯遇到實力不強的雷丁，正好是山齊士尋找狀態的最好機會。他在比賽中的表現也沒有令人失望，上半場補時階段，山齊士在前場送出一記非常精妙的直傳球，球的力量與速度都恰當好處，盧卡古在過掉門將之後，輕鬆射空門得分。

這一次助攻的更大意義在於，山齊士與盧卡古之間開始找到默契，至少這是一個好的開始。之前在摩連奴時期，山齊士與盧卡古之間並沒有形成化學反應，兩人的狀態都不好。如今山齊士與盧卡古之間開始有了更多的連線，兩人的傳跑配合也很默契。這無疑對曼聯來說是一個利好消息。

上一場聯賽，山齊士後備登場助攻拉舒福特破門。智利人最近2場比賽，接連助攻9號位的球員得分。他在前場的殺傷力可見一般，在曼聯缺少一名真正意義的10位號球員時，山齊士的傳球能力就顯得很珍貴。但有些遺憾的是，下半場山齊士又疑似受傷，在第64分鐘被替換下場。蘇斯克查賽後稱：「山齊士沒有甚麼大問題，他只是有些累了，我希望不會有壞的情況發生。」

山齊士在下場時還出現一個小插曲，他回到後備席時，沒注意直接坐到蘇斯克查主教練的位置上，隨後經過蘇斯克查的提醒，他才回到球員的後備席上。

山齊士加盟曼聯已經有一年的時間，但在摩連奴的手下，他並沒有完全發揮自己的水平。這一年間，山齊士代表曼聯在各項賽事當中出戰31場，僅攻入4球。據英國媒體的統計，山齊士在巴塞每148分鐘能夠入一球，在阿仙奴每161分能夠入一球，而在曼聯入一球要花上1,004分鐘，這顯然不是山齊士真實水平的體現。

當然，這也跟摩連奴比較保守的戰術是有關係。在曼聯，他在中前場得到的支持比較少，而且還需要經常回防，他也無法獲得像在阿仙奴這樣的自由度與無限開火權，所以狀態一直都很低迷。但蘇斯克查上任之後，曼聯的進攻可謂是遍地開火，山齊士在前場有了更多的自由度，他也開始展現出自己真實的水平。

雖然山齊士還沒有入球，但2次助攻是一個非常好的開始，目前山齊士的身體狀態以及競技狀態還沒有達到最佳。隨著比賽的深入，山齊士很有可能將滿血復活，從而摘掉「高薪低能」的帽子。作為曼聯來說，在爭四的道路上還有許多的硬仗，球隊很需要山齊士的能力與經驗。

好屈......

咪抽水 大是大非

神預測